{
    "question": "Berikut merupakan dampak negatif akibat pengaruh kondisi geografis Indonesia yaitu\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sering terjadi bencana alam</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kehidupan-manusia-selama-berburu-dan-berburu-sangat-bergantung-pa-696",
            "question": "Kehidupan manusia selama berburu dan berburu sangat bergantung pada alam dan belum memiliki tempat tinggal yang tetap dan masih berpindah-pindah. Istilah kehidupan yang masih bergerak ini disebut ...    a. pengembara\r\nb. pertemuan makanan\r\nc. memproduksi makanan\r\nd. menyelesai kan\r\n\r\nbantu kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pengembara</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><em>Semoga</em><em> </em><em>membantu</em><em> </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-penderitaan-bangsa-indonesia-akibat-penjajahan-423",
            "question": "Jelaskan bagaimana penderitaan bangsa indonesia akibat penjajahan pada massa vco",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>ORANG JAMAN DULU GAK BISA TOP UP DIAMOND</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MEREKA GAK BISA TOP UP KARENA SAMA VOC YG WIBU DUITNYA DI AMBILIN DAN JUGA MEREKA DI SURUH KERJA PAKSA SAMPEK GAK BISA LOGIN</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Indonesia mengalami penderitaan selama masa VOC.</p><p>2. Belanda menerapkan sistem tanam paksa untuk dijadikan kekayaan.</p><p>3. Manfaatnya untuk menjadi pelajaran penting bagi pemuda Indonesia.</p><p>4. Kaum pergerakan memilih untuk menggunakan cara organisasi.</p><p>5. Menjadikan pelajaran penting yang patut dicontoh oleh kita.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Semoga Membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menambah-penghasilan-keluarga-ibu-eka-membukausaha-penjahit-150",
            "question": "untuk menambah penghasilan keluarga Ibu Eka membukausaha penjahit baju yang membuat baju sesuai dengan orderan atau pesanan pelanggan kegiatan yang dilakukan membuat baju oleh ibu Eka termasuk kegiatan A distribusi b ekonomi c konsumsi D produksi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A distribusi</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. produksi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu Bu Eka membuat berarti memproduksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-perhatikan-pernyataan-berikut-ini-1arkaikum-2palaeozoikum-512",
            "question": "21. Perhatikan pernyataan berikut ini !    1.Arkaikum\r\n2.Palaeozoikum\r\n3. Mesozoikum\r\n4. Neozoikum\r\nPenyataan diatas adalah pembagian zaman\r\nberdasarkan ...\r\nA. Geologi\r\nB. Arkeologi\r\nC. Antropologi\r\nD. Sosiologi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pembagian zaman berdasarkan A. geologi</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Geologi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-salah-satu-ciri-dari-orang-yang-kreatif-yaitu-a-bersifat-165",
            "question": "20. Salah satu ciri dari orang yang kreatif yaitu ...    A. Bersifat tidak pernah mau tahu\r\nB. Tidak pemah bertanya\r\nC.Mudah terpengaruh orang lain\r\nD. Belajar dari kegagalan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Belajar dari kegagalan. </p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>D. Belajar dari kegagalan.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Orang yang kreatif pasti akan mempelajari dan belajar dari kegagalan untuk mencapai keberhasilan yang dia inginkan dan berguna.</p><p></p><p></p><p>Semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-macam-motif-ekonomi-295",
            "question": "Sebutkan 4 macam motif ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebutkan 4 macam motif ekonomi!</p><p>Motif Memenuhi Kebutuhan.</p><p>Motif Mendapatkan Keuntungan.</p><p>Motif Menolong Sesama (Sosial)</p><p>Motif Kekuasaan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Motif Individu.</p><p> a. Motif Memenuhi Kebutuhan serta Meningkatkan Taraf Hidup. </p><p>b. Motif Memperoleh Keuntungan. c. Motif Memperoleh Penghargaan. </p><p>d. Motif Memperoleh Kekuasaan.</p><p>e. Motif Sosial.</p><p>Motif Organisasi. </p><p>a. Motif Produksi Barang.</p><p>b. Motif Mencari Keuntungan.</p><p>c. Motif Menjaga Kontinuitas.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keunggulan-utama-indonesia-dalam-bidang-ekonomi-adalah-a-jumlah-971",
            "question": "Keunggulan utama Indonesia dalam bidang ekonomi adalah    A. Jumlah penduduk yang besar sehingga menambah sumber daya manusia\r\nB. Memiliki ribuan pulau dari Sabang sampai Merauke\r\nC. Banyak mengirim tenaga kerja ke luar negeri\r\nD. Memiliki sumber daya alam melimpah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. memiliki sumber daya alam melimpah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yak gitu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-4-contoh-kegiatan-masyarakat-yang-tergolong-ekonomi-marit-811",
            "question": "Berikan 4 contoh kegiatan masyarakat yang tergolong ekonomi maritim\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Aktivitas perekonomian pelabuhan.</p><p>-Jasa kapal untuk penyebrangan antar negara    atau pulau.</p><p>-Industri pembuatan kapal.</p><p>-Industri logistik pengiriman barang melalui laut.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-fakta-sejarah-berikut-ini-1-mencetak-uang-dan-meng-956",
            "question": "Perhatikan fakta sejarah berikut ini !    (1) Mencetak uang dan Mengedarkan uang \r\n\r\nsendiri\r\n\r\n(2) Kerja paksa\r\n\r\n(3) Memonopoli perdagangan rempah-rempah\r\n\r\n(4) Sistem sewa tanah ( landrent-system)\r\n\r\nManakah fakta-fakta sejarah berikut ini yang merupakan Hak Oktroi VOC ?\r\n\r\na. (1) dan (2) c. (2) dan (3) \r\n\r\nb. (1) dan (3) d. (3) dan (4)\r\n\r\ntolong bantu ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.(1) dan (3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Hak oktroi VOC\u00a0adalah\u00a0hak\u00a0untuk monopoli perdagangan rempah-rempah, mencetak mata uang sendiri, memiliki pasukan dan aramda laut, membangun benteng serta\u00a0hak\u00a0membuat perjanjian dan menyatakan perang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-jwb-kakak-dan-jngn-ngawur-samudera-pasai-merupakan-sala-242",
            "question": "Bantu jwb kakak dan jngn ngawur(^^)    samudera pasai merupakan salah satu kerajaan\r\nbercorak islam di indonesia. salah satu bentuk\r\npengaruh islam di kerajaan samudera pasai\r\ntampak pada...\r\na. kemunculan para ulama seperti nuruddin\r\nar-raniri dan hamzah fansuri\r\nb. sistem pendidikan berjenjang yang meng-\r\najarkan ilmu tentang islam\r\n\u0441. keberadaan aliran syiah dan sunni dalam\r\nkehidupan masyarakat\r\nd. nisan makam raja-raja yang dihiasi syair-\r\nsyair bernuansa islam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D. nisan makam raja raja  yang dihiasi syair syair bernuansa islam</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>penemuan</strong><strong> </strong><strong>makam</strong><strong> </strong><strong>tersebut</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>milik</strong><strong> </strong><strong>makam</strong><strong> </strong><strong>sultanah</strong><strong> </strong><strong>nahrasiyah</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>menjadi</strong><strong> </strong><strong>sultan</strong><strong> </strong><strong>perempuan</strong><strong> </strong><strong>asal</strong><strong> </strong><strong>samudera</strong><strong> </strong><strong>pasai</strong></p><p></p><p><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>juga</strong><strong> </strong><strong>makam</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>sultan</strong><strong> </strong><strong>malikulsaleh</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>bergaya</strong><strong> </strong><strong>seperti</strong><strong> </strong><strong>nisan</strong><strong> </strong><strong>makam</strong><strong> </strong><strong>dari</strong><strong> </strong><strong>gujarat</strong><strong> </strong><strong>india</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}